
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

%%% Z SZABLONU
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{textcomp}
%\usepackage{polski}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{uarial}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[latin2]{inputenc}
%\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{array}
% pakiet stosowany do url'i w bibliografii, zamienia odnośniki na ładnie sformatowane
\usepackage{url}
% pakiety służące do numerowania i tworzenia algorytmów
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}
% redefinicja etykiety nagłówkowej listy algorytmów, domyślna jest po angielsku
\renewcommand{\listalgorithmname}{Spis algorytmów}

% pakiet do wyliczania skali, przydatny przy dużych obrazkach
\usepackage{pgf}
% pakiet służący do automatycznego sortowania odnośników do bibliografii
\usepackage[sort]{natbib}
% tworzenie listingów
\usepackage{listings}
% tworzenie figur wewnątrz figur
\usepackage{subfig}
% do automatycznego skracania nazw rozdziałów i podrozdziałów używanych w nagłówkach strony by mieściły się w jednej linii
\usepackage[fit]{truncate}
% fancyhdr - ładne nagłówki, definicja wyglądu nagłówka, numery stron będą umieszczane w nagłówku po odpowiedniej stronie
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\cfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\pagestyle{fancy}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
%\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
%\fancyhf{}
%\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
%% tutaj ograniczamy szerokość pola w nagłówku zawierającego nazwę rozdziału/podrozdziału do 95% szerokości strony
%% redefinicja sposobu prezentacji nazw domyślnie wypisywanych wielkimi literami (np. domyślnie w nagłówku Spis treści będzie miał postać SPIS TREŚCI)
%% Uwaga! to może popsuć wielkie litery w ogóle! Jak coś nie działa należy usunąć \nouppercase{} z poniższych definicji
%\fancyhead[LO]{\nouppercase{\bfseries{\truncate{.95\headwidth}{\rightmark}}}}
%\fancyhead[RE]{\nouppercase{\bfseries{\truncate{.95\headwidth}{\leftmark}}}}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% definicja typu prostego wymagana przez pierwsze strony rozdziałów itp.
% powyższe reguły niestety tych stron nie dotyczą, gdyż Latex automatycznie przełącza je pomiędzy fancy a plain
% w tym wypadku eliminujemy nagłówki i stopki na stronach początkowych
%\fancypagestyle{plain}{%
% \fancyhead{}
% \fancyfoot{}
% \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%}

\parskip 0.05in


% makro umożliwiające otaczanie symboli okręgami
\usepackage{tikz}
% brak justowania tekstu (bazą okręgu będzie linia tekstu)
\newcommand*\mycirc[1]{%
  \begin{tikzpicture}
    \node[draw,circle,inner sep=1pt] {#1};
  \end{tikzpicture}}

% pionowe justowanie tekstu, środek okręgu pokrywa się ze środkiem tekstu
\newcommand*\mycircalign[1]{%
  \begin{tikzpicture}[baseline=(C.base)]
    \node[draw,circle,inner sep=1pt](C) {#1};
  \end{tikzpicture}}

% zmiana nazwy twierdzeń i lematów
\newtheorem{theorem}{Twierdzenie}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemat}

% tworzenie definicji dowodu
\newenvironment{proof}[1][Dowód]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
% \newenvironment{definition}[1][Definicja]{\begin{trivlist}
% \item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
% \newenvironment{example}[1][Przykład]{\begin{trivlist}
% \item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
% \newenvironment{remark}[1][Uwaga]{\begin{trivlist}
% \item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}

% definicja czarnego prostokąta zwyczajowo dodawanego na koniec dowodu
\newcommand{\qed}{\nobreak \ifvmode \relax \else
      \ifdim\lastskip<1.5em \hskip-\lastskip
      \hskip1.5em plus0em minus0.5em \fi \nobreak
      \vrule height0.75em width0.5em depth0.25em\fi}

% poniższymi instrukcjami można sterować co ma być numerowane a co nie i co ma być wyświetlane w spisie treści
% \setcounter{secnumdepth}{3}
% \setcounter{tocdepth}{5}

% definicja czcionki mniejszej niż tiny (domyślnie takiej małej nie ma)
\usepackage{lmodern}
\makeatletter
  \newcommand\tinyv{\@setfontsize\tinyv{4pt}{6}}
\makeatother

% definicja jeszcze mniejszej czcionki
\usepackage{lmodern}
\makeatletter
  \newcommand\tinyvv{\@setfontsize\tinyvv{3.5pt}{6}}
\makeatother

% pakiet do obsługi wielostronicowych tabel
\usepackage{longtable}
\setlength{\LTcapwidth}{\textwidth}

\usepackage[section] {placeins}

\usepackage{multirow}

\usepackage{slantsc}

%%% Z SZABLONU END

%\usepackage[tableposition=top]{caption}
\usepackage{float}
\floatstyle{plaintop}
\restylefloat{table}
\captionsetup[table]{
  labelsep = newline,
%  textfont = sc,
%  name = TABLE,
  justification=justified,
  singlelinecheck=false,%%%%%%% a single line is centered by default
  labelsep=colon,%%%%%%
  skip = \medskipamount}


%\usepackage[OT4]{fontenc}
\usepackage[colorlinks=false,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    pdfborder={0 0 0},
}
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{scalerel}
\usepackage{setspace}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{rotating}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{placeins}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{bm}
%\usepackage{colortbl}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}%marginesy
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{glossaries}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fmtcount}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[titletoc]{appendix}
\usepackage{url}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable} % for 'longtable' environment
\usepackage{pdflscape} % for 'landscape' environment

\usetikzlibrary{calc}
%\makeatletter
%\definecolor{lblue}{rgb}{0.363,0.582,0.921}

\usepackage{indentfirst}%akapity
%\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
%\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial
\linespread{1.5}%interlinia 1,5
\setlength{\parindent}{1,25cm}%akapity

\usepackage{subfig}

\usepackage{caption}
%\captionsetup[table]{name=Tabela}

\usepackage{titlesec}
\titlelabel{\thetitle.\quad}

\usepackage{listings}
\lstset{
basicstyle=\footnotesize,
numberstyle=\footnotesize,
stepnumber=1,
numbersep=5pt,
backgroundcolor=\color{white},
showspaces=false,
showstringspaces=false,
showtabs=false,
tabsize=2,
captionpos=b,
breaklines=true,
breakatwhitespace=false,
escapeinside={\%*}{*)}
}
\lstdefinelanguage{scala}{
  morekeywords={abstract,case,catch,class,def,%
    do,else,extends,false,final,finally,%
    for,if,implicit,import,match,mixin,%
    new,null,object,override,package,%
    private,protected,requires,return,sealed,%
    super,this,throw,trait,true,try,%
    type,val,var,while,with,yield},
  otherkeywords={=>,<-,<\%,<:,>:,\#,@},
  sensitive=true,
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[n]{/*}{*/},
  morestring=[b]",
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"""
}
\lstdefinestyle{customscala}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  xleftmargin=\parindent,
  language=scala,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
}
%
%\lstnewenvironment{java}[1][]{%
%  \lstset{%
%    #1,
%    language=java,
%    numbers=left,
%    firstnumber=auto,
%  }%
%  \csname\@lst @SetFirstNumber\endcsname
%}{%
%  \csname \@lst @SaveFirstNumber\endcsname
%}
%\makeatother


%\makeatletter
%\newcommand{\chapterauthor}[1]{%
%  {\parindent22pt\vspace*{-20pt}%
%  \linespread{1.1}#1%
%  \par\nobreak\vspace*{35pt}}
%  \@afterheading%
%}
%
%\newcommand\autsection[2]{%
%  \chapter[#1]{#1}}
%  %\chapter[#1({#2})]{#1}} % zamien aby wygenerować spis treści z nazwiskami
%\newcommand\autsubsubsection[2]{%
%  \subsection[#1]{#1}}
%%  \subsection[#1~({#2})]{#1}}
%


%\makeatother

%\usepackage{titlesec}
%\titleformat*{\chapter}{\large\bfseries\scshape\sffamily}
%\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries\sffamily\slshape}
%\titleformat*{\subsection}{\normalsize\sffamily\slshape}

%\let\oldthepage\thepage
%\renewcommand*\thepage{\small{\ttfamily-- \oldthepage\ --}}

\usepackage{siunitx}
\usepackage{blindtext}


%\makeatletter
%\newcommand*\threedigits[1]{\expandafter\@threedigits\csname c@#1\endcsname}
%\newcommand*\@threedigits[1]{%
%  \ifnum#1<100 0\fi
%  \ifnum#1<10 0\fi
%  \number#1%
%}
%\makeatother
%
%\newcommand{\createCounter}[1]{%
%  \newcounter{#1Count}%
%  \expandafter\newcommand\csname #1\endcsname[1]{\mbox{}\refstepcounter{#1Count}%
%    \expandafter\MakeUppercase\expandafter{#1}\_\threedigits{#1Count} \label{#1:##1}%
%  }%
%  \expandafter\renewcommand\csname the#1Count\endcsname{\expandafter\MakeUppercase\expandafter{#1}\_\threedigits{#1Count}}
%  %\expandafter\newcommand\csname ref#1\endcsname[1]{%
%  %  \expandafter\MakeUppercase\expandafter{#1}\_\expandafter\threedigits{\ref{#1:##1}}
%  %}%
%}
\usepackage{array}
%\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
%\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
%\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%\renewcommand\listfigurename{Wykaz rysunków}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
%\renewcommand\listtablename{Wykaz tabel}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{xparse}
\usepackage[subfigure]{tocloft}

% adding generated title page
\usepackage{pdfpages}

\usepackage{multicol}

%\renewcommand\cftsecfont{\normalfont}
%\renewcommand\cftsecpagefont{\normalfont}
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftsecdotsep}}
%\renewcommand\cftsecdotsep{\cftdot}
%\renewcommand\cftsubsecdotsep{\cftdot}
%\renewcommand\cftsubsubsecdotsep{\cftdot}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End:
